\documentclass[12pt, a4paper]{extarticle}
\pagenumbering{gobble}
\usepackage{geometry}
 \geometry{
 left=20mm,
 right=20mm,
 top=20mm,
 bottom=20mm,
 }

\usepackage{titlesec}
\titleformat{\section}[block]{\Large\bfseries\filcenter}{}{1em}{}
\titleformat{\subsection}[block]{\large\bfseries\filcenter}{}{1em}{}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english, russian]{babel}

\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{soul}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{tabulary}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{setspace}
\usepackage{amssymb,amsfonts,amsmath,cite,enumerate,float,indentfirst}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{comment}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{caption}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{mathtext} %cyrillic text in math mode, not recommended
\usepackage{amsthm}

\hypersetup{				
	unicode=true,           
	pdfkeywords={keyword1} {key2} {key3},
	colorlinks=true, 
	urlcolor=blue
}

\captionsetup[table]{justification=centering, singlelinecheck=false, font=large}
\makeatletter
\renewcommand{\fnum@table}{}
\makeatother

\newcommand{\formQA}[2]{%
	\noindent \textbf{Q:} #1 \\
	\textbf{A:} #2
}

\setlength{\parindent}{1.3em}
\setlength{\parskip}{10pt}
\usepackage{setspace}
\usepackage{enumitem}
\setlist[itemize]{topsep=0pt,partopsep=1ex,parsep=1ex}

\begin{document}
	\section{Яшчэ адно апісанне таго, што я назваў лабай}
	
	Больш бессістэмнасці богу бессістэмнасці!!! Разбалоўкі па задачах не будзе, толькі максімальны бал, калі можна атрымаць за ўсе задачы. Нагадваю, што НІКОМУ, нават мне, невядома, як атрыманы бал будзе пераўтвораны ў выніковую адзнаку. Формулу падліку адзнакі па лабе можна апісаць прыблізна так:
	$$G = (a_i + b_i + c_i)  \cdot  d,$$ дзе $a_i$ "--- каэфіцыент за афармленне <<простых смяротных>>, $a_i = A_i$ ; $b_i$ "--- каэфіцыент за якасць выкарыстання \LaTeX, $b_i \in [0, B_i]$; $c_i$ "--- каэфіцыент за якасць выкарыстання git, $c_i \in [0, C_i]$; $i$ "--- нумар ЗДАДЗЕННАЙ лабы, $d$ "--- сума балаў за правільна зробленыя заданні, $d \in [0, \sum]$, дзе $\sum$ "--- максімальны бал лабы, указаны ў табліцы. Для гэтых каэфіцыентаў  справядлівыя наступныя законы:
	\begin{equation*}
			\begin{aligned}
				a_i + b_i + c_i & \leqslant 1 \\	
				a_1 = A_1 & = 0.2875 \\
				b_1 \leqslant B_1 & = 0.3875 \\
				c_1 \leqslant C_1 & = 0.325 \\
				A_i + B_i + C_i & = 1 \\
				b_i \rightarrow B_i & \Rightarrow B_{i+1} \downarrow \downarrow \\
				c_i \rightarrow C_i & \Rightarrow C_{i+1} \downarrow \downarrow \\
				b_i \rightarrow 0 & \Rightarrow B_{i+1} \uparrow \uparrow \\
				c_i \rightarrow 0 & \Rightarrow C_{i+1} \uparrow \uparrow \\
			\end{aligned}
	\end{equation*}
	
	\subsection{Табліца з разбалоўкай:}
	\begin{table}[H]
		\begin{center}
			\begin{tabular}{|l|l|l|}
				\hline
				\bf №  & $\sum$ & \bf Deadline  \\ \hline
				1    & 20 & 08-13.04\\ \hline
				2   & 55 & 08-13.04 \\ \hline
				3   & 80 & 08-13.04 \\ \hline
				4   & 75 & 08-13.04 \\ \hline
				5   & 85 & 08-13.04 \\ \hline
				7   & 80 & 08-13.04 \\ \hline
				8   & ? & ?  \\ \hline
				9   & ? & ?  \\ \hline
				10   & ? & ?  \\ \hline
				11   & ? & ?  \\ \hline
				12   & ? & ?  \\ \hline
				13   & ? & ?  \\ \hline
			\end{tabular}
		\end{center}
	\end{table}
	Дэдлайн "--- а 23:59:59 у дзень перад бліжэйшай кантрольнай. Пытанне, калі будуць кантрольныя, па ходу будзе рашацца не загадзя, таму не гарантую, што пра дэдлайны аб'яўлю дастаткова рана. Пастараюся як мага хутчэй абнаўляць слупок з датамі.
	
	\formQA{Што, калі здаць некалькі аформленых заняткаў перад адной кантрольнай?}
	{У вынік пойдзе лепшая з сум балаў, але хутчэй за ўсё мне будзе складана праігнараваць гэта працу.}
	
	Вынікі здадзеных прац будуць дадавацца ў табліцы па групах, якія будуць ляжаць побач з гэтым докам у папцы на github.
\end{document}